香港完成檢測 解除九龍地區的第二次社區封鎖

【彭博】-- 香港完成了旨在結束第四波新冠疫情的一輪病毒檢測，解除了人口稠密的九龍地區的第二次社區封鎖。

根據政府公告，在於當地時間19:00起封鎖了九龍油麻地指明「受限區域」後，約330名居民接受了檢測，其中發現1例確診病例。

該區域靠近周末期間封鎖了兩天的地區，那裡大約有7,000人接受了檢測。此次行動動用了戴著全套防護裝備的數十名政府工作人員，是香港自全球疫情開始以來首次採取此類行動。

香港政務司司長張建宗周三出席立法會會議期間表示，昨晚的行動取得成功，未來會採取更多類似形式的行動，以突發、快速和具針對性的方式封區。據香港有線電視和《香港經濟日報》等本地媒體報導，香港周三預計將報告新增新冠確診病例超過60例。香港昨日新增病例64例，其中三分之一源頭不明。

搞大龍鳳淨係得一個確診，真係「突襲」市民呀